---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Was bedeutet Bismillah?
date: 2024-09-15
description: Bismillah bedeutet "im Namen Allahs". Muslime sagen es, bevor sie eine
  Handlung mit Allahs Namen beginnen, um seine Hilfe und seinen Segen zu erbitten.
sources:
- href: https://islamqa.info/en/answers/21722/
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.info/en/answers/163573/
  title: islamqa.info
translator_id: 587746
---

Bismillah bedeutet „Im Namen Allahs“. Die vollständige Form lautet „Bismillah al-Rahman al-Rahim“, was übersetzt „Im Namen Allahs, des Gnädigen und Barmherzigen“ bedeutet.

Wenn jemand „Bismillah“ sagt, bevor er eine Handlung beginnt, bedeutet das: „Ich beginne diese Handlung im Namen Allahs oder suche durch Seinen Namen Hilfe und Segen.“ Allah ist der Eine, der Angebetete und Geliebte, zu dem sich die Herzen in Liebe, Ehrfurcht und Gehorsam wenden. Er ist al-Rahman (der Allgnädige), dessen Attribut umfassende Barmherzigkeit ist, und al-Rahim (der Barmherzige), der diese Barmherzigkeit Seiner Schöpfung zukommen lässt.

Ibn Jarir (möge Allah ihm gnädig sein) sagte:

> Allah, erhaben sei Er und geheiligt sei Sein Name, lehrte Seinem Propheten Muhammad {{ $page->pbuh() }} angemessene Manieren, indem Er ihm beibrachte, vor allen seinen Taten Seine schönsten Namen zu erwähnen. Er befahl ihm, diese Eigenschaften zu erwähnen, bevor er etwas zu tun begann, und machte das, was Er ihn lehrte, zu einer Methode, der alle Menschen folgen sollten, bevor sie etwas begannen, nämlich Worte, die am Anfang ihrer Briefe und Bücher geschrieben werden sollten. Die offensichtliche Bedeutung dieser Worte zeigt genau, was damit gemeint ist, und es muss nicht ausgeschrieben werden.

Muslime sagen „Bismillah“ vor dem Essen, da Aischa (möge Allah mit ihr zufrieden sein) berichtet, dass der Prophet {{ $page->pbuh() }} sagte:

{{ $page->hadith('ibnmajah:3264') }}

Im Ausdruck „Bismillah“, der vor einer Handlung gesagt wird, ist etwas weggelassen, das sich möglicherweise als „Ich beginne meine Handlung im Namen Allahs“ ergänzen lässt. Zum Beispiel: „Im Namen Allahs lese ich“, „Im Namen Allahs schreibe ich“, „Im Namen Allahs reite ich“ usw. Oder: „Mein Anfang erfolgt im Namen Allahs“, „Mein Reiten geschieht im Namen Allahs“, „Mein Lesen beginnt im Namen Allahs“ und so weiter. Diese Formulierung deutet darauf hin, dass der Segen durch die Erwähnung des Namens Allahs zu Beginn kommt und ausdrückt, dass die Handlung allein im Namen Allahs und nicht im Namen einer anderen Person beginnt.
